奧斯卡入圍名單將出爐 專家：本屆是歷史交叉點

第91屆奧斯卡金像獎入圍名單今天將在洛杉磯揭曉，接著這個好萊塢最令人垂涎的獎項會在2月24日頒獎典禮上，宣布獎落誰家。

眾人紛紛開始猜測「黑豹」（Black Panther）是否會獲得最佳影片提名？「羅馬」（Roma）會不會成串流影音平台Netflix首部角逐這份榮耀的原創電影？而「一個巨星的誕生」（A Star Is Born）又是否能從金球獎的挫敗中重振旗鼓呢？

到目前為止，這個頒獎季的結果幾乎都爆冷門，獎座四散在各類電影中，所以今天美國影藝學院（AMPAS）宣布的入圍名單，應該能讓大眾更清楚洞悉這次奧斯卡的結果。

其中一部備受矚目的電影是墨西哥導演艾方索柯朗（Alfonso Cuaron）執導的黑白片「羅馬」，敘述他1970年代在墨西哥市的童年生活點滴，本片讓他抱回兩座金球獎，當中還包括最佳導演。

而「羅馬」若入圍，將有機會成為Netflix首部爭奪奧斯卡最高榮耀「最佳影片」的電影。

名單上還有老片新拍的經典音樂愛情片「一個巨星的誕生」，由美國男星布萊德利庫柏（Bradley Cooper）自導自演，帶領流行樂歌姬女神卡卡（Lady Gaga）共組強勢雙人陣容。

本片在金球獎慘遭滑鐵盧，僅贏得最佳原創音樂，但女神卡卡仍在影評人大獎（Critics' Choice Awards）上扳回一城，與「愛．欺」（The Wife）的葛倫克蘿絲（Glenn Close）打成平手，雙獲最佳女主角。

喜劇片「幸福綠皮書」（Green Book）在金球獎成大黑馬，3度驚豔四座，更在週末勇奪美國製片人公會（Producers Guild of America）最佳影片殊榮，話題熱度增溫。

在預測名單中還可見到其他不同類型的電影，包括另類宮鬥片「真寵」（The Favourite）、美國前副總統錢尼（Dick Cheney）傳記電影「為副不仁」（Vice），以及全非裔卡司陣容的漫威暢銷超級英雄片「黑豹」。

對許多專家而言，美國影藝學院數千名評審站在歷史交叉口：他們是要選擇艾方索柯朗的傑作，還是能賺進大把鈔票又合眾人口味的優質賣座片呢？

創辦娛樂網站Awards Daily的奧斯卡長期觀察家史東（Sasha Stone）說：「奧斯卡現在有個選擇，事實上，是兩個選擇：適者生存，不適者淘汰。」

她預測：「這個改變可以將它們帶往一個方向，也能讓它們前往另一個方向。」

她說：「『黑豹』提供了一個選項。它賺進足夠票房，讓人們覺得自己可以支持這樣的電影。」

A star is born 邊值拎獎
唔係唱幾首pop song就叫好電影架
電影黎架

支持黑豹攞Best Movie

支持古天樂攞最受歡迎男歌手

Bohemian Raphsody呢

第91屆奧斯卡金像獎入圍名單預測

黑豹應該唔會掃奬

冇尼馬

屌！
呢套真係正到仆街

睇左三次
幻上左 queen music 候群症

如果個故事focus係freddie既性取向上面應該就會有份

好focus㗎啦喎

黑豹 講黑人
bohemian raphsody 講gay
green book 講黑人+gay

總結
green book win

bohemian rhapsody

應該都係綠帽女友啦

屌 真係有黑豹 係咪戇鳩架

觀眾角度
論故事Green Book 勝一籌
娛樂性Green Book 有，但Queen啲歌冇得輸

但整體我覺得Green Book 贏面大...始終電影人係睇「戲」
雖然Bo-Rhap我幾鍾意兼睇完中咗Queen毒

黑豹冇睇過唔評論

睇完成套戲淨係記得嗰2首歌 其他冇哂印象